# Инструкция по применению скрипта.

Формат запуска из командной строки английской версии:
`Add_DNSRecord_Eng    <таблица.csv>  <логфайл.txt>`

Формат запуска из командной строки русской версии:
`Add_DNSRecord_Rus   <таблица.csv>  <логфайл.txt>`


Для работы скрипта требуется логфайл и файл таблицы CSV.
Скрипт считывает данные из CSV таблицы построчно и записывает происходящие процессы в логфайл.

При запуске скрипта происходят следующие этапы:
1. Проверка аргументов командной строки
2. Проверка наличия CSV файла
3. Определение количества строк таблица, если больше 254 то скрипт предупреждает об этом.
4. Проверка заголовка таблицы и количества столбцов.
5. Скрипт спрашивает имя домена в котором запущен скрипт. Скрипт проверяет на том ли домене запущен скрипт
6. Скрипт спрашивает номер подсети и в процессе добавления хостов в DNS будет сверять эти данные.


**Требования к CSV файлу:**
*Таблица CSV должна состоять из двух стоблцов: IP, Host*
*Столбцы разделяются с помощью точки с запятой.*
*Также есть ограничение по количеству строк, оно равно 254.*




